JavaScript (không liên quan  j đến Java):
-Hướng đối tượng không hoàn toàn --> không kế thừa.
-Không phải ngôn ngữ lập trình mà là ngông ngữ kịch bản "Scripting".
-Đối tượng (thuộc tính, hành vi, sự kiện ):
.Thuộc tính (properties) định nghĩa tính chất đối tượng ,
hành vi (methods) mô tả hành động đói tượng, sự kiện (events) sự kiện 
tác động lên đối tượng.  